特朗普 向墨西哥徵稅建牆做法 chenglap上年預知

2017年1月27日

白宮發言人確認，特朗普尋求對來自墨西哥的商品徵收20%的關稅，以支付建設邊境牆的費用。

2016年11月15日

同樣地，墨西哥是否主動付錢不重要，如果墨西哥不肯付錢，他就會從別的地方填補損失。例如從簽證費用，各項相關稅項等，而這些錢將會拿去填補建牆的開支。先不論杜林普這些政策是否能實行，創業的人會很熟悉這種做法。

作者：chenglap

我想，與其用別人對杜林普的評價去論斷這個人，為何不直接看看杜林普自己說甚麼？杜林普的著作 Great Again: How to fix our crippled America，在亞馬遜上買電子書就可以了，只有英文版。作為創業家，商人的我們，其實比別人更容易理解這位新的美國總統。

每一章節，杜林普談的皆是錢的問題。他表現給你知道的是，他是一個用利益的得失，去衡量對錯的人。而且他坦白承認，自己是個商人，而且是個建築商，他最擅於建築，因此他會以自己擅長的方式解決問題。

他對非法移民的問題，方案是直接興建長城，很多人在媒體聽到這方案會感到突兀，但如果你理解杜林普的思考方式，會發現對他而言，這是理所當然的答案。

美國有非法移民的問題，而杜林普擅於進行建築，所以他想出一種可以減輕非法移民問題的建築物，然後就去建造它。所以長城計劃，對他而言一點也不可笑，他選擇了一個自己和別人都能輕易理解，以及成功執行的方案。

至於付錢的事情他也早就想好，他說的「讓墨西哥付錢」，只看傳媒，大家會嘲笑他以為墨西哥會自願付錢，但他的書卻說明，他是說「這筆錢實際上最後是墨西哥出的」。這有甚麼分別呢？ 舉一個例子，你去別人的婚禮，包了很大的禮金，吃了一頓。禮節上雖然是主人家宴客，實際上那頓飯的成本是你承擔的。

同樣地，墨西哥是否主動付錢不重要，如果墨西哥不肯付錢，他就會從別的地方填補損失。例如從簽證費用，各項相關稅項等，而這些錢將會拿去填補建牆的開支。先不論杜林普這些政策是否能實行，創業的人會很熟悉這種做法。

不在乎名義，只在乎實際影響。就像連鎖快餐店，名義上是飲食業，實際上靠資產增值賺錢，這就是與重視職位權責的官僚，重視名份道德的知識份子相異的商人思維：重視實效與實利。

自然地，他也不覺得這「很可笑」，對於企業家而言，他不需要在意事業成功之前別人對他事業的評價，企業家之所以為企業家，正是因為他能看到大眾看不到的成功機會，並予以實行。

我們社會很重視的「倫理」、「形象」、「禮貌」、「面子」、「道德」，「原則」，這些事情對他而言，都不會是重要過實利的事情。杜林普沒興趣跟你當謙謙君子，跟你討論這世界的民主自由正義。他講的是最後的結果，是否他滿意，然後是，是否大家都接受？

我能很確定的是，能夠跟杜林普治下的美國溝通合作，準確抓著他的想法的人，將會是有商業背景，特別是國際商業背景出身的人。你跟杜林普做外交，提出任何政務，你想得到他的接受和注意，你最好是能拿出一個商業計劃。清楚的寫出你能給他和他的美國，甚麼的好處，而他需要付出甚麼價碼。

你需要的不是跟他串門子，拉關係，講感情，他也不吃這一套，正如他書裡所說，他曾經在海灣戰爭中，見識過幫過科威特富人後，他們卻無心回報的現實。他更希望與清楚雙方利害的人交涉。

在這點上看，杜林普的年代，將會是適合創業家的年代：愈清醒的知道自己利害關係的人，愈可能生存下來。如果你講的是感情？ 很抱歉，你大概需要改變了。

如果我可以同佢老婆同個女起一次雙飛，我以後就會無條件支持佢

知唔知咩叫預知, 咩叫scripted

佢洗鬼你支持咩

不嬲覺得佢好醒，不過太多人睇唔到

你邊撚個呀

熱普城支持者普遍都唔鐘意佢
視佢為狗頭軍師之一

佢仲有一篇文叫 玩狼人遊戲教識你，只有係鬼既玩家先會係冇足夠證據既情況下指責其他人係鬼。

因為佢地有必要製造混亂

真是荒謬，把自己看得這麽高jpg

熱普城班傻鳩攬住國屍過世啦

立DEE又中

仲有就係唔識玩既人，所以佢先想講出黎等多啲人識玩啲，不過人蠢唔係問題，仲要唔肯聽人講野自己用腦分析先死

所以 唉

立DEE有段時間啲文大巴大巴咁車落云伯度，
但班信徒又唔夠智力駁，咁憎佢囉

人地國屍吹緊話美國總統係向佢取經，實踐緊佢既城邦論喎